116歲日本阿嬤田中加子 金氏紀錄認定全球最長壽

現居日本福岡市的田中加子，今天以116歲高齡獲金氏世
界紀錄認定為全球不分男女最長壽長者，田中阿嬤開心地接下金氏世界紀錄證書。

日本共同社報導，金氏世界紀錄相關人員今天拜訪田中阿嬤所生活的老人中心，並頒贈證書，田中阿嬤眼眶泛淚地說：「感謝。」

福岡市長高島宗一郎也出席授證儀式，並祝福田中阿嬤「恭喜成為世界最長壽長者」，還贈予阿嬤一張祝賀狀。

日本厚生勞動省去年7月27日表示，日本最高齡人瑞都千代22日以117歲高齡過世，住在福岡市的田中當時以115歲成為日本最高齡人瑞。

老人中心去年表示，田中阿嬤平常都使用手推車在中心內散步，每天除了必吃3餐和點心，最近特別愛喝罐裝咖啡歐蕾，一天都要喝3到4罐。

田中阿嬤的興趣是跟中心內其他老人玩黑白棋，並練習計算題等。

供樓60年ok😅

60歲中年

銀氏

3-4 杯咖哩

阿婆身體幾好

根本呢啲長壽老人係基因令到可以咁長命。

日本環境質素咁好

人生重質不重量